【缺德怪客】西裝男疑為呃位坐對人狂咳恐播毒 目擊網民：佢個口罩穿窿

本港新冠肺炎疫情緩和，但市民仍需繼續戴上口罩防疫。有市民日前就目睹有西裝男乘搭港鐵東鐵線時，居然戴著一個穿窿的爛口罩並向正在坐著的乘客狂咳，嚇得其他乘客紛紛離開，而自己就坐下亦無再咳。目擊網民擔心，西裝男會成為「第4波散播者」。

網民於Facebook群組分享，於乘搭港鐵時見到一名身穿西裝的男人口罩穿窿，「唔知傻定咩」，並對著原本坐下的乘客狂咳，咳到全部人散開，但當他坐下後又沒有再咳。讓目擊網民擔心他會否成「第4波散播者」。

對於西裝男的行為，眾多網民都表示他想「呃位坐」，所以故意咳。而且原來正在坐下的女乘客亦留言表示，自己一直知道西裝男對著自己狂咳，但她本來以為西裝男只是氣管敏感，所以不好意思看他怕他尷尬，但後來西裝男不斷「作嘔」：
"想嘔想嘔咁我先望左佢一眼，先見到佢個口罩係爛曬！佢無隔住口罩，真係對住左我咳好耐，我即刻彈走，佢都即刻彈落個位坐。咁我就知咩事啦。」"

另外亦有不少網民都指西裝男是慣犯。網民透露西裝男多於「太和」站上車，戴著爛口罩，一上車就咳，嚇得周圍的人離開，然後自己坐一整排座位。

"呢條XX，見過幾次都係，上車無位坐就起誓咳，到九龍塘未埋站就橫沖直撞去門口，借開都唔會講，撞到人都扮唔知，一開門就會跑出去。"

"「依個人唔知係太和定大埔上車。會用好大既動作令到隔離既人驚咗佢，然後霸位坐。」"

為咗呃位坐可以去到幾盡

多行不義西裝友

幫幫佢出名

好賤

應該有精神問題

個罩爛咗

遲早中招

仆街冚家鏟來

巴士都係，一停站上車，啲仆街就扮咳，搏人唔坐佢旁邊，自己霸2個位

含撚罩

咳返佢轉頭

早上先見過啲人除口罩咳

一齊反人類啫

利申 西裝友

點解會有公司請佢，仲痴線過白咭佬

實係大陸哩，見鍋打鍋啦

90年代D電影橋咁。

熱狗黎

恐懼撚驚死者

人類清除計劃

嘩我屌
白卡大曬咩

咁同無戴有咩分別
港鐵係咪有權唔比佢上車呢

可以禁制（車上面個隻，月台個隻就唔好）
搵職員，佢地會9秒9 衝過嚟
職員多數會跟車同報狗
mtr報狗啲狗好快到除咗721

咪係
香港人連㩒制揾職員嚟都唔識

正路就一早打柒條友啦，打人又唔敢，連㩒制又唔識，班乘客廢到呢